見到d人係咁用五大學會方案challenge元朗17億橋，真心呼籲咪撚讀STEM

哈哈無錯又係我！！！
之前開左個post屌d人唔識technical野又亂咁屌條橋貴

見到d人係咁challenge元朗條橋17億咁貴，真心呼籲咪撚入行讀stem

當然我再重申一次，我只係屌個d質疑technical方面嘅人，大家依然係可以challenge佢嘅成本效益，我相信有討論先會有進步

不過今次又要開個嬲屌post，事關今次五大學會走出黎話佢地有個方案9億就搞掂，跟手連登仔就個個屌話做乜唔用五大定四大學會個方案(本身係四大學會聯處，家陣測量入埋黎變五大)

連登仔又再次展現出一老闆個種唔撚識又唔做下research嘅心態，情形就好似d老闆叫IT狗寫app，厭人貴跟住見到隔離印度呀支那呀寫app好撚平喎，點知仲伏！！
無計呢個係present嘅問題，d人望到個價就有理無理衝入去，再加埋d business撚好中意用d好brilliant嘅concept，例如咩outsourcing呀offshoring呀呢d好fantastic嘅term，跟住presentation上面吹到可以變到幾effective呀，但最後咪出事囉！！！

我覺得呢個四大學會proposal情形就係同d business撚9吹一撚樣，都係得個吹字

首先你睇返個proposal係由四大學會提出，而四大學會係:
建築師學會
規劃師學會
園境師學會
城市設計學會

有d連登仔呢就見到報紙佬講專業學會就信到十足十，之但係呢，佢地嘅專業唔係工程唔係計數架喎！！

最簡單，睇睇大學就知
Architecture 係Bachelor of Art
Urban planning 都係bachelor of art
個d咩園境都係類似野啦斷估

簡單黎講，佢地處理嘅係美術aesthetic一類嘅野，實際上起唔起到用幾多錢起係唔太關佢地事

而8/9億個價就係呢四大學會propose出黎，跟住全世界就根據呢個唔知點得出黎嘅數去challenge一個有做晒feasibility study嘅數(好似係)

之後仲有個測量師學會聯處，測量都識計數嘅，但講到成個結構點起，根本就唔識 連個設計都無，就更加唔會得出一個準確嘅數，況且佢係之後先加入，佢地有無份計個數都成問題

明顯地，家陣五大學會個proposal只係極初步concept，完全係9吹階段，但大家就拎住個咁vague嘅野去屌

呢個令我諗起某間銀行呢好中意揾堆唔識IT嘅人去負責一單IT project，佢地近年仲開左個mt programme專係負責開發it呀app呀相關嘅野，但係係唔需要讀cs都入得架喎，跟住就見到d business撚呀econ撚呀入晒去 無計，佢地吹水吹得勁，請人個位聽得開心咪得囉，係咪？
至於咩STEM?Who cares?

你做on9仔博出位都唔係第一日嘅事嚟嫁啦

之前都覺得你講野ok
今次唔係幾幫得落手。。
先唔講個proposal準唔準
你連則師係香港最基本既角色，工作係咩都根本唔知
Architect擺BA但人地唔係淨係玩設計 何況係香港人根本冇設計呢回事 則師係香港run project 多過做美術 好多PM野會做埋
你話Surveyor 好多Surveyor 都會比人要求有個前期cost plan 出左比人 好多時都係得果少少preliminary design 就出estimate 有經驗既一樣做到 何況香港實唔止一單打榕洞既工程 搵個做過既chartered surveyor黎估計有咩問題

加上一個有經驗既construction professional 唔會對對家既知識乜都唔知 唔係點生存？

點呀，有少少唔同就話人博出位
十足十中學欺凌人個d
大個仔喇！！

同埋呢個proposal 有同過工程師商量
基於持平HKIE先冇聲名埋一份

樓主維穩派黎, 總之社會聲音反對佢就會支持, 幾柒都要出多幾個post真係好撚肉酸

中大建築係BSSc喎

世界上好多大學computer science同數學系都係Bachelor of Arts。

積師只負責美學係只有選科中學生先會犯既錯誤
樓主連咁基本既認識都冇 你至係真真正正冇資格評論既人

真。。初期都有文有路

係咪讀civil讀到痴撚咗線

五毛CONFIRMED.

一位土木學生係絕對冇可能對其他專業認識咁淺薄

拋豬引玉下姐

ok

冇聽曬就死返去啦
人地問撚左工程師學會嫁啦

五十步笑百步

呢個係佢聲稱

佢嗰 Bachelor of Art 都好斷章取義下

打個譬如咁姐

哲學都係bachelor of arts, 過主啦

仲有樓主係咪唔識分art 同arts分別

我希望樓主係假膠為左引人討論啦
資料性錯誤仲衰過邏輯錯誤

唔係架，我真心架

Liberal art = 自由咁畫畫

唔好遲d
n年前梁天琦發圍個陣我已經屌梁天琦，一早畀人confirm五毛

牛津劍橋學士讀咩都係Bachelor of Art

呢個其實我都有留意到
不過香港art science分得好清，真係根據佢性質分

點會係假膠, 睇番佢以前D post啦, 歪理當critical thinking, 將荒謬論點放上枱

樓主你條on9可唔可以改番個名先再出post？你完完全全侮辱左哲學兩個字

自己柒左就揀黎應, 上次fatso用例子答佢就唔識博skip左佢

不如改名做雄辯撚算啦, 哲學喎

連登高登稱得上哲學撚, 九成確實答到人/可以引導人延伸思考整理方向嘅就得非台一個, 呢件A貨差太遠

fatso 邊次呀，我keep住答佢架喎

最慘係之樓主D post幾百正評, 唔怪得d人話連登低質

好了認真回應下

architect雖然係pm，但無可否認佢地專業係美學一方，對於工程係毫無認識，經常就彈d唔知咩天花龍鳳嘅concept出黎，但就唔知起唔起到嘅

surveyor雖然憑住prelim design 就估到價，但第一佢係後期先加入簽名，第二，佢個concept真係得個concept，連prelim design都唔知算唔算喎

借用隔離POST#130派大星講法:

你係咪真係認左架。。
對工程0認識既積師點樣做得到PM

真係笑左出聲.... 你唔好上網是但search幾野就當自己好了解啦好心 真係晒氣

雄佢老母辯，詭辯就有佢份

老老實實邊兩個plan比較feasible,造價上邊個比較優勝我都判斷唔到

但你一開波就已經連積師既定位角色功能搞錯晒 你仲好意思叫自己哲學撚 收皮吧啦你 。。
仲好意思叫人唔好讀STEM 你連上英文wiki 睇吓積師有咩要做都唔肯 話積師唔識工程 專業係美術 有咩資格學人談論STEM?

睇呢個post同隔離post睇到好撚忟憎 其實呢個世界既教育方針係去緊interdisciplinary and cross-professional，點可以牙斬斬講到我唔係工程師執照就唔識工程，一黎你日對夜對

就算好，當你我讀測量、建築係完全對天橋冇concept，界別咁近其實有好多人好有mobility，做完surveyor轉去engine, engine轉去archi, engine轉去urban planning 全部都一定有

林作讀數同哲 都走左去postgrad讀個dip 轉左去做大律師 再讀埋master of law，識人醫生轉左去做ibank（調番轉又有)，真係睇到火撚滾

5大會個作用只係提出未必要起到咁貴，唔代表佢地個方案可以deliver到同一個功能，什至可以話為左ditch成個proposal

認同

17億太少
170億先合理

survey可以做engine架咩

再讀過啊ching

將眼界拉闊d，香港好多神人，好多可能性